<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Miscellaneous | 稀有猿诉]]></title>
  <link href="http://toughcoder.net/blog/categories/miscellaneous/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://toughcoder.net/"/>
  <updated>2018-07-31T23:09:10+08:00</updated>
  <id>http://toughcoder.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alex Hilton]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[金州王朝已经建立，老詹可以就此退役]]></title>
    <link href="http://toughcoder.net/blog/2018/06/11/golden-state-worriors-rule/"/>
    <updated>2018-06-11T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://toughcoder.net/blog/2018/06/11/golden-state-worriors-rule</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2017-18NBA赛季总决赛金州勇士气势如虹连胜四场横扫老詹带领的骑士，成功卫冕，同时也标志着一个赛季结束了。</p>

<p><a href=""><img src="http://pic-bucket.nosdn.127.net/photo/0005/2018-06-09/DJS3KU0Q4TM10005NOS.jpg"></a></p>

<!-- more -->


<p><img src="http://puep.qpic.cn/coral/Q3auHgzwzM4fgQ41VTF2rNfzNxVA5l6bgzBOnVGAhnIhHVhKDIXvlg/0/" alt="cahp2" /></p>

<h3>王朝的根基稳</h3>

<p>但是我们却能看到金州王朝已经悄然建立。跟前几年，特别是15-16赛季，勇士输掉的那一年相比，今年的勇士显示出了强大的实力，很多人都说由于杜兰特的加入，但是如果仅是两年前的队伍即使加一个阿杜，也不见得能赢下今年的西决和总决赛，还有最关键的是，现在的库里，汤神，格林和阿杜都已升级了：</p>

<ol>
<li>库里补齐了对抗</li>
</ol>


<p>三分还是那样的日天，但最明显的变化是突破内线能力大大增强，能把球上进，以及防守不再是漏洞。以前，特别是15-16赛季，每当三分不灵光的时候，突破很费劲，即使杀进去了，不是被帽就是没能上进。但是今年好很多，在西决的时候，以及总决赛可以看到突破进去以后球很少丢，都能得分。</p>

<p><img src="http://pic-bucket.nosdn.127.net/photo/0005/2018-06-09/DJRPKB2O4TM10005NOS.jpg" alt="Steph" />
2. 汤神还是那个汤神</p>

<p>绝境我佛显慈悲，每逢绝境汤神必发威。汤神无球像机器一样准。另外，汤神也越来越持球攻了。</p>

<p><img src="http://pic-bucket.nosdn.127.net/photo/0005/2018-06-04/DJEQ42V84TM10005NOS.jpg" alt="Klay" /></p>

<ol>
<li>格林更加成熟</li>
</ol>


<p>防守还是那样凶悍，但是更加成熟了，脾气能控制一些了。
<img src="http://pic-bucket.nosdn.127.net/photo/0005/2018-06-07/DJMJAUD64TM10005NOS.jpg" alt="draymon" /></p>

<ol>
<li>阿杜更擅长要位硬扛了</li>
</ol>


<p>外线还是保持着变态的命中率，突破也很犀利，但是杜兰特最大的变化是，每当球队遇到困难，外线手感不好时，就会到三秒区外维要位，然后背身打，像传统的大前锋那样进攻，由于身高优势，脚步灵活，投篮技术好，所以成功率特别高，单打基本通吃，夹击时可以选择分球。与传统大前锋：邓肯，加内特，诺维茨基等很像。这个是很重要的，因为你外线手感不可能一直好，突破由于防守也不可能总有机会，当你一切的惯用得分手段都没有效果时，内线强打往往是得分的手段。所以，成功的球队，必须要有一个像邓肯和KG那样，能在内线要位强打的球员。而目前KD做的比以前好太多了。而像火箭，为什么G7会输，三分27中0,问题不大，问题在于，你三分手感不好的时候没有一个稳定的得分点了，假如有邓肯，加内特，能内线要位背身强打的球员在，就可以让他人来打，起码能保证分差不被拉大。
<img src="http://pic-bucket.nosdn.127.net/photo/0005/2018-06-09/DJRN39IF4TM10005NOS.jpg" alt="KD" /></p>

<h3>健康是最大的敌人</h3>

<p>四大天王，都处在职业的巅峰时期，而且他们化学反应很好，格林擅长防守和助攻，KD和汤神可以无球，所以，他们不会有球权的冲突。并不是所有的球星组合最后都能成功，就好比今年的雷霆，安东尼，乔治以及威少，哪个不是全明星级别的，甚至更高，但是常规赛战线不佳 ，首轮更是被浓眉哥横扫。球星在一起，一个必要条件是每个人必须要无私，要出让球权，要有擅长防守的，以及擅长无球，还要有内线强打的。所以，你看当年凯尔特人三巨头KG，皮皮和雷阿伦，组合一年就能夺冠。勇士目前来看至少球星之间可以完好共存，就差钱了，但这不是大问题，以勇士管理层的水平，不会轻易让王朝结束，通过合理运作，解决好薪资帽，至少未来三年内，勇士都是总冠军的强有力争夺者，最重要的是球员和教练都要保持健康。</p>

<p><img src="http://pic-bucket.nosdn.127.net/photo/0005/2018-06-09/DJRVEP224TM10005NOS.jpg" alt="big4" /></p>

<p>怀念一下我凯三老，他们是输给了时间，如果可以年轻三岁，他们还能再拿两冠，三老老去，也毁了隆指导和帕金斯。</p>

<p><img src="http://i1.hoopchina.com.cn/u/1107/05/091/4157091/960f1526.jpg" alt="big3" /></p>

<h3>老詹靠运气，但也不易</h3>

<p>再说说骑士和老詹，今年的骑士也是非常的不顺当，常规赛战绩平平，经过多次交易换人，最终以东部第四进入季后赛，第一轮很惊险与步行者大战七场，最终凭着老詹的最后一口气成功晋级。然后就遇到了不争气的猛龙，常规赛东部冠军啊，哪怕你赢个一场两场的也行啊，最正常的结局应该是猛龙4：2干掉骑士，但是，人有时候要信命，德罗赞和洛瑞可能没去拜佛，竟然被老詹一口气横扫回家了，四场打的一场比一场差，最后气势都没有了就回家钓鱼去了。所以，还是像上面讲的，一个没有内线强打的球队，光靠所谓后场双枪是难以走的远的，猛龙以及西步的开拓者都是此类，另外伊巴卡也是个软蛋，愧对四少的称号。东决倒是精彩，残阵绿杉拖了七场，当然，绿杉军不可能赢的，因为当球队遇到困难是需要球星来救场的，而绿凯的两个球星都在场下只能为兄弟们加油，所以今年老詹的运气相当好，一路到总决赛，但也不易，老詹也是脱了一层皮，场场四十多分钟，倒也刷了一堆好数据，得了老汉的意。
<img src="http://pic-bucket.nosdn.127.net/photo/0005/2018-06-09/DJRT1QG04TM10005NOS.jpg" alt="lbj" />
虽然，不是特别喜欢勇士，但更重要的是喜欢老詹，靠着牛的身体，推土机式的打法，投篮姿式僵尸一样难看。16年总决赛，蓄意跨人，是的，这本是比赛的一部分，你想激怒格林，但你可以演的入戏一点嘛，余光也看得到格林倒了，你何必先看一眼，又想一下，然后 再 跨呢？当然啦，那一年，勇士一是输给了自己，球队缺少硬支撑，当水花失准时，库里突破又被严防，没有现在杜兰特之类的人能够强硬得分;二是输给了厄文。事实也证明厄文才是真大腿。</p>

<h3>国内解说档次太低</h3>

<p>还要鄙视一下解说员杨毅，在第四场第四节，勇士确实胜利之时，另外解说问杨，有什么想法时，杨非要提杜兰特投敌一事，明知道这本就会引起球迷争论，真是哪壶不开提哪壶，讨厌这个人，身为解说员要公平公正的说人话。</p>

<h3>历史会证明阿杜离开是正确的</h3>

<p><img src="http://puep.qpic.cn/coral/Q3auHgzwzM4fgQ41VTF2rNAoia9tQWSkpfNVAOoFzYVU3FJLjLiaVqyg/0/" alt="KD" /></p>

<p>杜离开雷霆是正确的选择：威少是一介草莽，有勇无谋的人，球商低，拿到球一头往篮下冲，不管几个人在堵他，也不管别人位置如何，或者直接三分就扔，靠着身体天赋能得些分。所以威少成不了大事儿，因为处理关键球的能力太次了，又不会把球给其他人。16年西决，如果关键球多给杜兰特处理，也许一切都不一样了。所以威少不是一个能够争取总冠军的帮手，另外，雷霆的管理层太次，要不然，当然四少，也不会走了三个，从雷霆出来的人后来发展的相当 的不错，包括维特斯等人。杜兰特肯定是对管理寒了心，所以才出走的，勇士的气氛和现有的基础以及未来的希望吸引了他，只不过不巧的是刚刚勇士击败了雷霆而已，就是这么不巧，让好好的一个转会，弄得球迷和媒体口水快能把阿杜淹死了。所以，杜兰特肯定会留在勇士，多拿几个总冠军，把光芒放无限大，以压住说闲话的人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[初识微信小程序]]></title>
    <link href="http://toughcoder.net/blog/2017/01/16/mini-program-the-first-impression/"/>
    <updated>2017-01-16T22:03:35+08:00</updated>
    <id>http://toughcoder.net/blog/2017/01/16/mini-program-the-first-impression</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>微信小程序，可以说是最近比较火的一个话题了，到处都是小程序的新闻，于是孤也来凑一凑热闹，花了几个小时撸了一个程序员老黄历，来体验一下小程序。</p>

<p><a href=""><img src="https://img.alicdn.com/imgextra/i1/715978679/TB2Fuqbc4XlpuFjSsphXXbJOXXa_!!715978679.gif"></a></p>

<!-- more -->


<h2>体验小程序</h2>

<p>张小龙做事情还是很专业的，小程序的<a href="https://mp.weixin.qq.com/debug/wxadoc/dev/index.html">开发文档</a>，注册流程，<a href="https://mp.weixin.qq.com/debug/wxadoc/dev/devtools/devtools.html?t=2017112">开发工具</a>等都相当的完备，可与一些流行的开发平台媲美，不像其他国内的大厂，发布出来的东西，你按文档一步步操作都会出错。</p>

<p>所以，花几分钟时间读一读官文档就可以了，这里也不做准备重复文档。如何注册小程序，如何创建项目，如何搭建页面，照着文档做就可以了。作为体验官，从创建的基础项目开始就可以了，在app.json的pages列表中新添加一项时，开发工具就会自动创建page的目录，里面就有了标准的4个文件。然后分别修改就可以了。开发工具还是比较给力的，自动补全很强大，标准的JS以及平台的API都有自动补全，所以开发体验还是相当好的，所需要的知识就是标准的前端和微信平台的API。</p>

<p>代码在<a href="https://github.com/alexhilton/wechatminiprogram">这里</a>下载。</p>

<h2>小程序的本质</h2>

<p>脱去它那华丽的外衣，来看它的本质，其实体验过React Native的同学应该不会陌生，它的语法与RN很相似。可以这么说，没有非死不可的React Native可能就不会有今天的小程序。</p>

<p>最终在微信上看到的东西，都是由原生View来渲染的。这也是小程序与微信其他平台的最大区别。它的具体渲染原理，也与React native是一致的：编译完了，就是一个JS文件，交给微信来渲染，JS层有Virtual DOM，以及防止过多操作DOM的DOM diff。原生里面根据JS命令生成一个Node tree，由此再生成一个原生的View tree，把这个View tree渲染出来就是看到的页面了。至于平台API，理解成JSBridge就可以了。</p>

<p>关于更详细的小程序原理可参考<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwNjQwMzUwMQ==&amp;mid=2247484837&amp;idx=1&amp;sn=29677c131aa6e2e68c1c47d3d847a9b4&amp;chksm=97236767a054ee718b08488c396bb342b90f28f11f68940d796c1f00f8cbac66cfb933121cb7&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0116a3fngVdcOBlquwBFfQEL&amp;key=7bdbb59233068edd2e9e41a905bb93bb630ea3bede3038db56d1479b415764dda35df9abf9015513b25eff1921c1791feda6e909b1c6ae05c3053de7bc272bba955c540a83b8a74d029d0ce370e01cd4&amp;ascene=0&amp;uin=MjQ2OTY4MDQ2NA%3D%3D&amp;devicetype=iMac+MacBookPro11%2C2+OSX+OSX+10.11.6+build&amp;lpar;15G1212&amp;rpar;&amp;version=12010210&amp;nettype=WIFI&amp;fontScale=100&amp;pass_ticket=7sJ42zJLD92bfTMSYrZSQCkU5DnK2xz4xhyYLRTGPrk6XIlr7thT07kjGSJYkQK1">这篇文章</a>。</p>

<h2>小程序的定位</h2>

<p>起初孤还想多撸几个小程序，但是在注册时却发现，小程序是不对个人开发者开放的，它只对政府，媒体，公司或者个体户开放注册，且认证审核非常严格，并且，一次注册只能开发一个小程序，换句话说，跟普通客户端的开发者帐号很大不同，客户端帐号注册后，可以开发任意多个应用。由此，可以看出小程序的定位，它只开放给服务提供商，目前服务在微信上有三种方式：订阅号，服务号和企业号。小程序，只是企业服务于用户的另外一种方式：它用最新的动态化技术，以前端开发的方式，用原生应用来渲染，提升开发体验和用户体验。它跟企业号本质上没有区别，能做的事情也不比企业号多。</p>

<p>其实，理解起来，小程序和现有的各种号的区别就是React Native与HTML5的区别，它们能做的事情是一样的，超过H5本身的东西，都需要原生应用来提供（React Native里叫API，H5里叫JSBridge）。它们的区别就在于开发体验&ndash;新的开发思想(react)，JFX；以及用户体验&ndash;渲染方式是原生 的方式，所以与原生 应用的体验是一样的。</p>

<h2>张小龙的克制</h2>

<p>一开始孤去注册，还很生气：这鸟东西竟然把个人开发者挡在外。但思考了一下，就明白了，这样做是非常正确的。为了防止小程序被滥用，失控，就好比安卓市场水果应用商店一样，各种应用参差不齐，病毒，木马，色情泛滥成灾，对微信平台本身也是一个威胁。可以看得出张小龙确实是一个非常出色的产品设计者，对于克制做得相当出色，全面放开小程序，可以迅速的出现大片大片的小程序，因为个人开发者的队伍是非常大的，这在数据上会非常的好看：看，小程序一开放就形成大平台了；看，程序有几十万的程序了，有近百万的下载量了；看，安卓和水果的猿们要失业了；看安卓市场们和水果应用商店要被小程序干掉了。</p>

<p>东西多了，不见得是好事，多了，就意味着杂了，乱了，不好管理了。从开发者注册入口严格把控，并且，每个注册的人只能开发一款小程序，这是非常聪明的决策，可以说是恰 到好处。另外一方面，只对团体开放，小程序就变成了一种插件，另外一种运营方式，而不是对安卓市场和水果应用商店 的一种竞争。如果对个人开发者开放注册，那么会有大量克隆安卓应用和水果应用的小程序出现，会对安卓市场和水果应用商店造成竞争，东西多了，杂了，对微信本身也是一种负担，微信会变得更加臃肿，更加耗费资源，更加的笨拙。</p>

<p>懂得产品和克制的张小龙做出的小程序对微信会有正向的促进作用。慢慢的其他大厂也会推出类似的东西，但我相信能对宿主应用产生正向促进的少。因为这东西会产生很多好看的数据，对KPI，对升官加薪都是大大的好。</p>

<p>多说一句，现在产品汪们都不敢拍脑袋了，因为会被开发challenge的很惨，于是现在流行用数据说话，但数据好就一定是好的产品设计么？很不一定，最简单的例子，16年支付宝多次的社交尝试（敬业福，校园日记，改密漏洞），数据上一定都非常好，但结果怎么样呢？这些超级app里（手机淘宝，微信，支付宝，UC等等），你随便做个功能，不用推广也可以达到DAU百万级，可以秒杀其他小厂辛苦砸钱的小app，但这又有何意义呢？就能说比小app做得好么？有种你离开超级app，做成独立app，再拿数据出来试试！好的产品一定是小而美，而非大而全，相信随着用户的科学素养的提升，这些臃肿的傻全黑粗，迟早被淘汰。</p>

<h2>安卓猿和水果猿大可不必担心</h2>

<p>小程序一发布，就有媒体说，<a href="http://news.mydrivers.com/1/500/500595.htm">好多应用可以卸载了</a>，<a href="http://it.sohu.com/20161228/n477174998.shtml">安卓和水果要失业了</a>，这些都是标题党，赚眼球，增加PV而已。其实大可不必担心。前面提到了，张小龙是懂得克制的人，他不可能让小程序泛滥，因为一旦泛滥，必然危及微信本身，会让微信本身变得非常难用，想想其他所谓的超级app（手机淘宝，支付宝等等），为什么难用，还不因为它里面有太多太多的东西（插件）了。另外，前面也提到，小程序之于公众号，就如React Native之于H5，它只是换了一种渲染方式而已，能做的事情没有变多，超出H5本身的东西都是需要宿主提供API的，所以小程序不可能提供超出微信本身功能的API，那样一来微信岂不是变成了一个操作系统了么？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为猿七年有余，痒否？痛否？]]></title>
    <link href="http://toughcoder.net/blog/2017/01/04/lessons-after-seven-years-of-programming/"/>
    <updated>2017-01-04T21:56:31+08:00</updated>
    <id>http://toughcoder.net/blog/2017/01/04/lessons-after-seven-years-of-programming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>还未有感，已然岁末，犹叹时之箭逝去如斯也，稍纵命再减一。回首望，为猿七年有余已，虽不成气候，亦未全蹉跎。略做小结，以不惘逝去之时日，亦会大益于尔后路途。若博文能助足下之一二，孤将甚悦。</p>

<h2>职业是无数个连接起来的马拉松</h2>

<p>小学时，我们很清楚的知道5年后就毕业了（孤当年是五四制，现在貌似有的地方也是），无论多么讨厌老师或者 同学，或者学校，都知道最多忍5年就结束了；初中高中也一样，三四年样子，很快就过去了，多少欢乐悲喜都会很快的过去；大学更是如此，从入学进校园那天起你就开始倒计时，知道四年后的一天要离开，再怎么珍惜，再怎么蹉跎，时间仍然以它亘古不变的速度在向着一个方向跑着。</p>

<p><a href=""><img src="https://img.alicdn.com/imgextra/i2/715978679/TB2K0EEb8NkpuFjy0FaXXbRCVXa_!!715978679.jpg"></a></p>

<!-- more -->


<p>可职场呢？过了5年，你还在工作，还得工作；过了10年，过20年，30年甚至40年后，我们仍要工作。即使离职，也还要再入职，而且新工作跟之前没有本质的区别。明白了职场是一个40年的大周期，所以，这是一个超长的马拉松，没有中考冲刺，没有高考冲刺，更没有考个好大学，就可以随便玩了。没必要玩了命的冲刺，那样也没有好效果。更重要的是持续不断的学习，对，持续几十年的学习。</p>

<h2>成为高手，或者大牛的唯一途径是不断的学习</h2>

<p>不要梦想着进入大公司，进入牛逼的团队，坐在大牛旁边，或者多参加线下活动就可以成为大牛。这都是图样图奶衣物。大公司为什么要你？牛逼的团队为什么要你？首先你要是要有点本事才行；想要得到牛人的指点，是靠运气的。可能是电视剧看多了：你掉进山谷中，然后遇到了一个白猿，肚子里藏着九阳真经？或者滚下山谷，看到一个大雕，学会独孤九剑？芸芸众生全国数以百万计的程序猿，你觉得能遇到大神的机会有几成？大神愿意与你交流的机会又有多大？梦想大神手把手教你？除非你是他炮友。</p>

<p>当然，也确实有人足够幸运能够得到高人指点一二。但我们相信绝大多数人，即使牛人在你身边，你也没有足够的机会让他指点。公司雇我们来，是让我们干活的，让我们产生价值，为公司赚钱的。牛人的任务更重，事情更多，凭什么还让人指导你。</p>

<p>大公司资源和资料是多，培训的机会也多，但是也要你自己去看，去听去学习啊。各种线下活动，打广告的占大多数，其他的演讲也大都是提及皮毛，想要学到干货是不可能的，几十分钟他能讲出来多少？你又能领悟多少？所以线下活动是推广，开拓视野（能听到很多概念），拓宽人脉（确实能认识好多人，牛人和同水平的人）的好机会，而不是学习的机会。</p>

<p>一句话，想要成为高手，还是要去脚踏实地的学习，去啃书，去读代码，去撸代码，别无他法。关于这方面，可以参考一位大牛的<a href="http://www.techug.com/how-to-became-tech-giant">文章</a>，我觉得很在理。</p>

<h2>选择一个行业，或者一门技术，然后深耕</h2>

<p>虽然，不提倡像某些人那做什么五年计划，因为我们所处的行业，公司，项目，人事等变化的太快了，这些变化都是不确定因素，会打乱所有的计划，特别是长期计划。但是我们还是要有目标的，我相信对于大部分人，最终极的目标无非就是财务自由。如何才能财务自由，运气确实有一定作用，但更重要的还是要硬实力。什么是硬实力？也就是你能解决别人解决不了的问题，比如老板想作某一块的业务，你对业务规则特别熟悉，能带队帮老板搞定；再如，技术上遇到了问题，你能搞得定。没有实力，光有运气，即使你遇到了淘宝的崛起，现在也未必能财务自由。</p>

<p>硬实力从何而来？无非是积累。积累什么？才会越来越值钱？无非是行业或者技术。</p>

<p>什么是行业？汽车，是一个行业，金融是一个行业，服装是一个行业，旅游出行是一个行业等等；什么又是技术？安全，音频，Webkit，图像，深度学习等都是技术。身处一个行业，可能技术并不复杂用的都是常规技术，但是你能够对一一个行业深入的了解，它有哪些游戏规则，有什么坑，有什么政策法规，有什么风险，怎么样做才会有最大收益，这些都是只有从事行业有一定时间后才会知晓的。技术，就更好理解了，使用封装好的技术是容易的，比如像WebView，使用起来很方便，但它的技术实现—WebKit却是非常复杂的，没个几年时间是搞不清楚的。</p>

<p>当然，能始终在同一个领域（无论是行业还是技术）深耕是不容易的，要靠运气的。但是要明白，只有深耕一个行业，或者一门技术才会让自己的价值最大化。所以，当有选择时，尽可能的向着目标靠近。</p>

<h2>责任重于技术</h2>

<p>程序员的工作，无论是互联网，还是企业软件，都是工程，都是对技术的应用。大多数情况下，大多数人在工作中不会遇到技术上无法解决的问题，或者世界级的难题。换句话说，工作中遇到的问题，即使你不会，或者不知道怎么解决，通过查阅资料，书籍，网络和同事的帮助，很快就可以解决。再者，把代码写好，做足测试，加强健壮，这些事情，也并不是需要太高深，太前沿的技术。只要用心就能做的很不错。</p>

<p>相反，那些工作做的糟糕的人，并不是因为技术水平很差，别人对他的评价一定是不负责任，正所谓态度决定一切，态度产生的后果就是责任。即使技术水平一般，但是态度很认真，工作很负责，这就是优秀的员工，也是对公司更有价值的员工；而一些即使技术很强，但是却态度差，不负责任，这类人就是混吃混喝等死的人，是迟早要被拨掉的毒瘤。</p>

<h2>成为一个专业的程序猿</h2>

<p>这里的专业，更多的是指形式，做事的方法，解释什么是专业前，先看一些例子，什么叫不专业：</p>

<ul>
<li>电话面试时，不问对方能不能听清楚，就blahblahblah的开讲，结果讲了有十分钟，对方叹了一口气说，不好意思，信号不好，没听清。。。</li>
<li>比如电话面试时，候选人说我先找一个方便的地方，找到后，打电话过来，说找到了，然后就开始电面了，这是候选人打过来的电话啊。。。</li>
<li>比如开会迟到，比如开会时扯闲篇儿。。。</li>
<li>没弄清楚事情原委就妄下结论，特别是脾气急的人，甚至开始骂人。。。</li>
</ul>


<p>我相信这类事情举不胜举，我也非常肯定的相信，猿媛们在日常的工作也经常遇到这样的事情。我们针对此类事情常常会回应“不专业”，对，这就是不专业。反过来就是专业：
电面前，先都问清楚对方是否能听清楚，然后再blahblah；候选人告诉你，我现在方便了可以电面了，这是一个通知啊。你要挂掉，然后再打过去；开会有明确的主题，不要迟到；弄清原委后，再骂人。。。等等。</p>

<h2>闻道有先后，术业有专攻，如是而已。</h2>

<p>知识是无穷无尽的，总有你不知道的，总有你不会的，即使你当了几十年的程序猿，号称啥都会，人送外号万事通，但想把你问倒，也不是难事儿，一个学校里的孩子也有你不知道的知识。软件行业，分为众多领域，都说隔行如隔山，但是不同的领域也有鸿沟，比如做客户端，后端，前端，驱动，游戏引擎，图形图像，安全等等。所以，我们要保持一颗求知的心和一个谦虚的态度，即使你是前端大牛，但当你遇到驱动上的问题，你就是个白痴，就要虚心的去学习，去向别人请教。</p>

<p>另外，就是面试时，身为掌握生杀大权的面试官，更是要拿出对候选人的尊重，不能因为别人的出身（非科班或大专），经历（小公司，外包公司），经验（经验少，项目无亮点），不是很对口（你需要客户端，他大部分经验是前端）等非技术原因，而在面试时故意刁难，或者“明摆着不想要你，但是为了应付领导不得不面试”，或者因为其他原因来鄙视候选人（曾遇到过，一个外企的人，鄙视国内公司的人，说国内都是抄外企的）。正所谓疑人不用，用人不疑，身为面试官，你可以pass掉这个人，这是你的权利，但是你必须尊重别人，即使这个人能力确实不咋地。谁都有低头的时候，外企就牛么？国内的外企不也是总部的外包，竟干点杂活儿，Motorola当年多么牛逼，待遇也好，招人也挑得不行，现在不也都树倒猢孙散！老话讲不要装逼，迟早遭雷劈！</p>

<h2>如何停止迷茫的眼和沉降浮躁的心</h2>

<p>每当迷茫的时候，都是对未来想太多，当下做的太少导致的；每当浮躁的时候，都是期望的太多，做到的又太少时导致的。无论将来，你怎么样，将去向哪里，最关键的，是要从当前开始，你无法梦想着直接飞到那里，没有直升机，也没有热气球可以拨地而起，只能从当前开始，脚踏实地的，一步一个脚印的往前走。
这还是有点空，有点鸡汤，下面来说说具体如何做：</p>

<ul>
<li><p>首先，搞清楚你自己的做什么的？</p>

<p>  对，死写代码的。写哪一层代码的？安卓？水果？应用？Frameworks？驱动？哪一领域的？图形图像？Webkit?网络？BlueTooth?金融？安全？什么，不写代码，只是维护解bug（有相当部分的人，比如安卓整机方案的人都是只维护解解bug），也一样，哪一层的？哪一领域的，搞清楚；</p></li>
<li>然后，弄清楚自己是干啥的了，这就好办了，把你该做的事情，做好，做熟悉，做到你只用半天时间就能完成一天该做的事情。</li>
</ul>


<p> 写代码，要学习如何把代码写的又好又快，也就 是能快速的完成指定需求，bug又少，升华一下，又包括把代码写得清爽，易懂，结构合理，命名易懂等等，这个是基本功的修炼，且一直被人忽视，因为几乎所有公司的KPI里不会涉及到代码的好与坏，顶多是bug的多与少，crash率，性能和稳定性，这些是软件的指标，而非代码，衡量代码好与坏，最好的办法是看接手你代码的人的反应，看他骂你的次数。代码的修炼可以看《代码大全》《整洁代码之道》这些书，更重要的是看优秀的开源代码。</p>

<ul>
<li><p>另一个，就是熟悉现有的代码，争取做到，每当一个新需求过来时，你知道要改动哪些类，要在哪里添加新代码；改bug时，你想一想，就知道bug大概出现在什么位置，是哪个类，哪个方法导致 的了问题。</p></li>
<li><p>还有就是熟悉业务逻辑，任何软件都是为了实现业务而做的，熟悉业务逻辑，先是你负责的小模块的逻辑，然后是整个软件的业务逻辑，这对新评估需求，解bug，都非常有好处，你会站在一个整体的角度去思考。有一些具体的指标，比如你可以整理了需求文档，以及由此可以产生各种测试用例和场景，这对你验证代码的正确性很有帮助。</p></li>
<li><p>之后，就是准备好，并备份常用的测试环境，测试数据和测试用例，有新的需求，和解bug后，也都要整理并添加到测试库中，方便自测和回归。虽然有QA来保证软件质量，但是我们的软件，拿到给QA前起码要是能work的，需求要能满足的。总而言之，专业的程序员自己是要做足够的测试的。而测试，有时候不是那么的方便，比如，对于客户端而言，常发生的事情是，后端数据还没好，你需要mock数据；有些数据是少数场景才出现的，也需要mock着来测试；上线前要在测试环境里，用测试服务器来测试；等等。这里的意思是，如果你经常需要这些东西，比如mock数据啊，代理啊，等等，就要去花点心思，整理并备份，甚至想办法，写代码也好，用开源库也好，搭建好方便使用的测试环境，这对开发来说是很有帮助的。可能你会有印象，一个bug，改起来很容易，但是验证它却很困难，要挂代理，mock数据，模拟特殊场景，调整网络环境等等。</p></li>
<li><p>还要备份常用的环境配置，比如你的代码会针对不同的场景有不同的定制，这时，最好的方式是各拷贝一份，每一份都配置好，而不是用不同的分支，即使这也能做到。原因有二:</p>

<ul>
<li>代码分支虽然可以区分不同的代码，但是环境依赖配置往往不会在repo里，意味着你切了分支后，还是要去搞一下环境配置，弄一弄依赖；</li>
<li>另外一个原因是并行的问题，假设你在A版本的分支上正在开发新功能，这时B版本（假设A与B是给不同客户的，二个分支有差别）要修Bug，你说你是切分支方便，还是说到另外一个目录去搞方便，我觉得还是这种物理隔离的要好。</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p> 混了几年的后，我们深知，环境配置也是开发的一部分，而这通常都很麻烦，会让一个看起来十分钟搞定的事情，最终变成搞了二天，可能还没有搞定。现在的代码都很复杂，复杂之处在于，它本身不复杂，但是依赖特别复杂。大家常折腾开源软件，应该知道，一个库本身本身可能不复杂，但想要用它，要安装配置一坨一坨的依赖，试想一下，如果不用包管理器(apt-get，brew，pip之类）的，你自己手动去装一个opencv试试，或者直接编译它的源码试试。</p>

<ul>
<li><p>上面这些做到了后，我相信份内的事情对于你来说，都不是事儿了。这时，就要去深入学习了，把你所依赖的东西搞清楚。比如你用到了网络库，像OkHttp，像Retrofit，它们为什么比原生的要好用？它主要的原理是什么？它的封装思想？再如图片加载库UIL，Picasso等，它的原理是什么？所依赖的底层库，封装的都特别好，用起来很方便，越是这样的库，如果你只知道怎么用，那就完了。因为即使没用过的人，花几分钟看下教程也都知道怎么用。只有深入了解实现细节，并学习使用高级用法，才能不惘你用过一回这些优秀的库。</p></li>
<li><p>此外，无论是哪个领域，哪一层，性能调优都是一个高手的象征，项目的性能调优工作一般都是由高手来负责的。所以，如果你学习，并实践过性能调优，对技能的提升绝对是一个大推力，面试时也会是一个大大的加分项。</p></li>
<li><p>最后，就是用心，认真的对待工作，认真对待每一行代码，每一个bug。即使你不喜欢现在的工作，即使你觉得你现在就是在浪费时间，浪费生命，每天都改改bug，毫无乐趣，但你也要认真对待，把工作做好。所谓拿人钱财替人消灾，你拿了公司的薪水，就要把工作做好，他日你能高就，那是另外一回事，是他日的事情，今天你在这儿，就要把该做的事情做好。如果特别浮躁，眼高手低，总是糊弄，你觉得你能高就么？老板会把更重要的事情交给你？虽然，这个世界千奇百怪，确实有人不是因为技能得到了更高的工资，更好的工作，但我相信大部分情况下，还是成正比的，待遇比你好的人还是有正面的理由的。如果你不服，那么就更要用心的去努力，他日高就时，证明给别人看：老子比你们都强！</p></li>
</ul>


<p>如果你能做上面建议的几点，略加坚持，不出半年，肯定会有质的变化。</p>

<h2>去他妈的职业规划和长期计划</h2>

<p>职业规划是一个方法论的东西，比他妈的设计模式还不靠谱。长期计划更是害人的东西，超过一年的计划，甚至 超过6个月都是扯蛋。你去问那些大牛，没几个有他妈的明确的职业规划和长期计划的。他们的共同特点 是：擅长深挖，能啃书，能读代码，思维活跃，思路清晰，解决问题时，人家的思路就比你的更优雅。
为什么说这玩意没卵用，是因为现实生活中变化真的太快了。项目，做几个月之后 可能就不做了；人员，今天张三离职了，明天李四转岗了；没等你做完呢？需求改了，或者这个运营活动不做了，因为老板经费不给批。。。。</p>

<p>说个具体的身边的例子吧：去年团队来了个实习生，是按安卓客户端招的，来了后，头一个星期也是安排的安卓的活儿，第二个星期，来了一个新的大需求，需要H5（Mobile HTML5），结果这孩子就要去做H5（要现从头学JavaScript），过了大概三个月，公司政策变化，用不了那么多实习生，结果这孩子 就得回学校了。如果你是这孩子，你连一个月的学习计划都没法实现，因为你都不知道下周，甚至明天会发生啥事情。</p>

<h2>想要获得一个更好的成长学习环境就是要去大公司</h2>

<p>去大公司还是小公司，这个可以列为与C和C++之争，GNOME和KDE之争以及Vim和Emacs之争同等的一个不朽的话题。孤认为，当你处在职场初期，比如刚毕业，或者毕业二三年之内，大厂无疑是一个非常好的选择，这里的大厂包括国内一流的公司比如BAT，网易等国内知名大厂，以及大的外企，如Intel，Microsoft，非死不可，谷哥等等。</p>

<p>接下来说原因：公司雇我们来是干活的，是为公司创造价值，是帮公司赚钱的，不是让你来学习，让你来开拓视野，让你来接近牛人，让你来讨论问题的。大厂，因为它很大，有稳定的收入来源和赢利能力，所以，它的节奏是有规律的，是相对宽松的，它的项目要么是成熟稳定的，要么不是为了短期赢利而开展的。所以，它在人才的培养方面，是有计划的，换句话说，能够容忍你去学习，甚至是稍微放慢一下工作任务（我说的是稍微放慢），因为公司也期望你去学习，提升自己的技术和能力，公司也有会有这样的空间来接纳更好的你，说白了，有足够的空间让你提高和上升，更会有时间和耐心来让你完成这一过程。小厂能有这样的空间吗？能允许你说，我先学几个月？没准几个月后，你学成归来时，公司可能都倒了。</p>

<p>另外，大厂里人多，好人多，牛人多，坏人也有，水货也不少，你可以认识更多的人，你可以了解大厂是如何运作的，大厂是靠什么发展成为这么大，以及大厂如何保持运转而不衰落，大厂里，你可以有时间和空间去学习，能开阔视野，能拓展人脉，这都是小厂无法做到的。</p>

<p>一句话，当你处在职业的快速学习期时，大厂是最佳选择；而当你感觉学有所成，或者遇到了新的瓶颈时，这时小厂就是你大展拳脚的好去处。所以，你看，从BAT出来的人，无论是创业还是加盟创业，都是一个非常好的归宿，这是双赢，对于我们，小厂里空间更大，人少事多，是你施展大好舞台；而小厂也恰恰需要这种以一当十，即是CTO又是程序猿，即是开发又是运维的复合型人才。</p>

<h2>沟通以及代码可维护性取决于作者是否能为他人着想</h2>

<p>如果一个人肯为他人着想，会换位思考，我相信，他的沟通能力一定不会差；他写代码的可读性也不会太差。如果你不顾别人，只管自己说，说完拉倒，这怎么沟也不会通；如果你想不到别人会维护你的代码，甚至想不到日后自己也得看现在写的代码（看，都不为自己着想），这代码要是可维护，算孤白活。</p>

<h2>攘外必先安内</h2>

<p>委座这句话还是相当有水平和内涵的，也具有指导意义。我对这句话的理解是，小到个人，团队，部门，大到公司和国家不能同时进行二个或多个大事情，只有把一个搞定了，才能去搞其他的，有点不好理解，待孤慢慢讲。</p>

<p>所谓温饱思淫欲，当你下个饭辙都没有时，你还考虑什么泡妞？当你一门技术，一个编程语言，一个平台都没学明白的时候，想什么跨端，想什么技术的广度？都是扯蛋。到外挖井，挖的也不深，最终一辈子也挖不到水，正所谓10个10%不等于一个100%；</p>

<p>再比如团队，每次发版本都搞得鸡飞狗跳的，还谈什么XP，搞什么技术创新？好好的把业务需要的技术搞熟悉，搞透彻，先把份内的事情做好，轻松的做好，当你每次发版本都能轻松应对时，甚至原本10个人的活5个人就能搞定时，这时才是你去搞技术创新，搞什么UT啊，什么XP，什么技术驱动，什么工程师文化啊；</p>

<p>大到公司，当前的领域内，都没有占有稳定的市场份额时，就学人家搞什么布局，人家搞金融，你也搞，人家搞汽车，你也搞，人家搞影业，你也搞，这早晚会把自己玩儿死，就比如当下的贾布斯，乐视的电视，手机，体育，哪个占有稳定的市场份额了？哪个能担起养家的重任？这个时候你去玩布局？搞什么汽车？这就叫No zuo，No die。马老师是擅长布局，但是都是在一个领域垄断了时：当年搞淘宝，是因为B2B站稳了脚跟，能养家了，换句话说B2B已经做的差不多了，且占了大部分的市场份额，能赚钱，即使淘宝失败了，赔了钱，都不是事儿。后来搞阿里云，现在的什么影业，菜鸟，双H，这都是要持续砸钱的，为啥，因为淘宝和天猫能养得起整个阿里，即使这些都赔了，也赔得起。</p>

<p>大到国家也是如此，当人民还吃不饱穿不暖时，谈什么精神文明建设，谈什么科技创新？比如七八十年代的中国，十几年前的东南亚（那几个比较弱的国家，不是四小龙），搞什么环境保护，对于人类来说，当面临人类的自身的生存和环境保护的选择时，只能选择前者。所以，在一个不发达国家向中等发达国家迈进的时候，经济发展始终是第一位的，人类发展过程都一样，都是先污染，求发展，再治理。</p>

<p>说到这里，我相信你已经明白孤的意思了。</p>

<h2>提高竞争力，以增值</h2>

<p>什么是竞争力，我觉得就是要多多培养那些不是Google一下就能解决的问题的能力。说白了，就是知识体系。Google一下能解决的问题，一定是一个点。StackOverFlow也好，博客也好，说的都是一个点的问题，不可能太大，因为大了的话一篇文章怎么能讲的清楚。多个点，且经过连接就成体系，这是需要长时间多次Google，外加思考总结而形成的，这就是竞争力。也是老鸟的价值所在。</p>

<p>很多人都在争论，30岁以后要不要写代码啊？40岁以后怎么办啊？确实，随着年龄的增长，人的身体，精力都会走下坡，不能再像年轻时那样熬夜，所以30多岁的一线人员的处境非常的不容易。刚毕业的前几年，是快速成长期，只要你肯努力学习，技能水平，收入都是直线上升的，但是接近30岁的一线码农，再想技能水平收入直升，就相当的困难。家庭，生活和身体原因让你没有那么 多时间去学习了。这时，你能做的事情，刚毕业二三年的人也能做，他们精力更旺，身体更好，所以很多人要么转管理，要么转行，剩下的也总是在琢磨啥时候转。</p>

<p>我觉得，造成这种尴尬的境遇最重要的原因还是未能持续学习，未形成足够多的竞争力。即使你没成为管理者，没成为大拿级别的人物（现实生活中不可能每个30岁后都成为管理者，都成为大拿），如果你持续学习，不断提升竞争力，你总是会增值的，即使每年公司仅给你普涨工资。</p>

<p>工资，我们要以单位时间来算，假设月薪2150块，这其实是21.5x100得来的，你请一天假，是要扣掉100块的，再换算，8x12.5＝100，也就是说你的时薪是12.5大洋。二个人的月薪假设都是2150，但是一个人水平高，一天的活，2小时搞定，一个月的活一个星期搞定；跟另外一个天天还得加班才搞的完。哪个薪水高？当然，这里是做了很多简化，现实生活要比这个复杂。虽然，都有快速成长期，公司也有快速膨胀期，但最终，都会达到稳定，所谓稳定，就是你遇到瓶颈。比如像BAT等大厂里的大部分人，拿阿里来举例，绝大部分人，升到P7后，肯定就止步于此，不当主管升P8是很困难，而且只会越来越困难。那么这些人，每年只能被普涨工资，要想提高工资水平，只能靠提升自身工作效率来增值。</p>

<p>有人也许会说，这不太现实啊，活儿不一定会平均 分配的，老油条可能会被分配更多的任务。其实，这个决定权在于自己，都已经是老油条了，看不到上升的希望了，为什么还要多干？这是一个屁股决定脑袋的时代，也可以理解为工资决定责任的时代，员工付出多少努力取决于给多少工资。说不好听的，给一个应届生的薪水，还指望着，干着架构师的活儿，担着CTO的责任，只有处在职业初期，快速学习成长的时候才会干，并且一旦感觉学有所成，立马高就。</p>

<p>总之，不断的学习和总结，多多培养竞争力，才能做到越老越值钱。</p>

<h2>要事不一定非优先</h2>

<p>当有多件大事情要做时，比如一个新功能，一个是已上线版本的几个bug，还有设计下个月的一个运营活动的技术方案，当这三个事情摆在面前时，只能先选择最重要的事情来做。这个确实是要应用要事为先的原则。</p>

<p>但假如，还有一些其他小事情要做：比如，充个话费；到网上买个东西；升级一个软件等，这些10分钟内可以搞定的小事情，最好还是先做了。这样你的头脑就清静了，不会老想着“要记得充话费啊”，这些小事情本来就容易被忘记了，所以大脑会潜意识的提醒我们。这会打扰正常的工作思维，影响思维的集中度，从而影响重要事情的效率。而且，按要事优先也会造成到晚上了这些小事情还没有做完，而推到第二天。</p>

<p>区分的原则就在于：如果一件小事情可以10分钟内搞定，那么就迅速搞定它。要明白，你的ToDo列表越短越好。那些需要半天或者一天才能搞定的事情，当然还是要按照要事优先的原则来办。</p>

<h2>不要努力加班做业务，而是要加班学习</h2>

<p>软件行业，加班是难免的，特别是互联网行业，现在的移动互联时代996更是一个普遍现象。也许会感觉到充实，也许会感觉到成就，也许会感觉到累？但是黄牛式的，天天加班做业务，起码对于个人的成长来说是最致命的。现在年底了，你回头想一下，这一年都做了什么？有哪些成长？你会发现，你做了很多事情，但是成长很少。遇到不会的东西，网上搜一搜，copy一下，就完了。业务做了那么多？你会有成就感 么？程序员的成就感更多是源于自己的成长，能够做到以前做不到的事情，而非天天搬砖。</p>

<p>举个例子，你会盖房子，但这一年，都是在盖同样差不多规格的房子，能有多大长进？什么时候来一个盖漂亮城堡的活，你能接得住么？公司给我们钱，是让我们产生价值的，对于公司来说房子就价值，只要我们能多产出房子就值了付给我们的薪水了，等哪天你老了，病了，不能盖房子了，他们立马会找一个更年轻力壮的人来替你。而你如何升级为盖城堡的人，公司根本不管。</p>

<p>所以，如果你感觉天天在搬砖，几个月了，甚至半年了，毫无进步，没学习新东西了，也没有搞清楚遇到的问题，这时就要注意了，要减慢搬砖的速度，哪怕不要KPI了，要停下来学习学习，总结思考一下，如何做得更好。比如，有些重复的工作，是不是可以用脚本，像打包，发布之类；比如对于产品和运营过来的需求，要合理的拒绝；比如对于重复性的运营活动，是不是可以搞些配置模板等等。</p>

<p>天天加班做业务，是不会有进步的。要想进步，只能学习。</p>

<h2>学会聪明的做事</h2>

<p>考试时，最好的方法是什么？不是瞎猜，不是自己做，而是抄正确的答案。一个活分配下来了，最好的方式是什么？不是自己干，即使你早已驾轻就熟，而是让别人替你完成。最省力，最轻松的做事方法是，让别人来做。完成一件事情的方法有很多，我们要选择成本最低的方式。</p>

<p>这里，不是说让大家投机取巧，把本该自己做的事情推给别人，当然如果你有那个本事推给别人，别人又愿意接也可以。而是说要聪明的做事，<strong>不要把精力耗在本该别人负责的事情上</strong>。比如，现在的软件依赖都比较复杂，问题通常都会通过上层来表现出来，如果你发现，这个是底层引起了，那就不要去查了（如果时间充实，为了学习和研究的情况除外），让相应的负责人来查就好了，他对此更加的熟悉，可能 你花一天功夫也没弄明白的，人家一眼就搞定了。</p>

<p>再有就是，一些烦人的手工操作，重复性操作，要写脚本来完成。计算机最大的优势是能够重复且不犯错的完成任务，它的最大优势 在于重复，人的重复性没有计算机好，而且会犯错，像拼写错误等。像打包，发布，等等很多事情都可以用脚本来完成。</p>

<h2>学会利用程序员的优势</h2>

<p>软件再也不是大学实验里，让人们琢磨不透，看起来很神秘的东西了，它已经融入了人们的生活，广场舞的大爷大妈们都也用上了智能手机，用上了微信，淘宝。我相信，问软件人员会修电脑的人会越来越少。这意味着我们每天都要跟软件打交道，离不开软件 了。身为会写软件 的人，就要利用好自身的优势，下面来举例来说一说：</p>

<ul>
<li>要能识别出各种钓鱼短信，欺诈短信电话；如果身为一个程序员还被电信诈骗骗了的话，只能说这个猿太失败了。</li>
<li><p>对于各种软件，也要能够识别出，哪个是真的，哪个山寨的，假的，哪个可能有病毒，哪个可能有木马。更要有安全意识，现在手机应用和网站的个人信息泄露非常严重，所以，更要注意管控手机应用的权限，能少注册网站就少注册等。除了自身要注意信息安全，更要提醒身边的人。</p></li>
<li><p>再比如，普通人获取信息的方式是上网站，用搜索引擎，但是猿媛是不是可以用爬虫呢？</p></li>
<li>再比如像抢红包，抢票，秒杀（不要去秒月饼哈）刷投票，刷评论等，普通人靠人肉，靠手工，靠发朋友圈，我们身为猿媛是一定要靠 技术的，写个脚本，写段代码来帮我们完成这些事情，这也是我们从事的职业所带来的一个优势。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[使用Octopress和Github Pages搭建博客的高级技巧]]></title>
    <link href="http://toughcoder.net/blog/2015/04/22/advanced-tricks-of-github-pages-with-octopress/"/>
    <updated>2015-04-22T23:40:13+08:00</updated>
    <id>http://toughcoder.net/blog/2015/04/22/advanced-tricks-of-github-pages-with-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如何果还不知道如何使用Octopress和Github Pages搭建的同学可以参考<a href="http://toughcoder.net/blog/2014/10/16/blogging-like-a-hacker-with-github-pages/">码农的救赎：使用Github Pages搭建博客</a></p>

<p><a href=""><img src="https://img.alicdn.com/imgextra/i3/715978679/TB2lTbUmVXXXXbVXpXXXXXXXXXX_!!715978679.png" title="auto auto" ></a></p>

<!-- more -->


<h2>提升速度</h2>

<p>按照教程搭建好的博客，访问起来总是很慢很慢，即使把什么Google Plus和Google Analyze之类的都关闭掉后，仍然很慢。原因就是在HTML中的某些资源，比如脚本或者字体什么的是使用Google提供的，所以就会慢，那么怎么解决呢？就是用国内的替代品。<a href="http://libs.useso.com/">360</a>提供了几个Google的替代库，跟Google是一样的，只需要找到代码，把链接替换360的就可以了。至此发现360还真是一个良心企业。
具体的就是把source/<em>include/head.html和source/</em>include/custom/head.html中的fonts.google.com和ajax.google.com都替换成userso.com然后就Okay，速度哗哗的。</p>

<h2>为图片选择存储</h2>

<p>Github为我们的博客提供免费的存储空间，其实也可以把图片直接在我们博客的源码里，这样就会传到Github上面去。但是这样子会有问题，一是增加博客占用的空间，虽然Github免费，且没有限制，但是天长是久以后就不好说了； 另外就是Github访问速度要慢一些，至少对于我大天朝是如此。所以选择国内的云存储就显得百分有必要了。
推荐使用<a href="http://www.qiniu.com/">七牛</a>，原因是：</p>

<ol>
<li>有免费空间</li>
<li>可以对每个文件进行公开，且有稳定链接，即使文件后来编辑过</li>
<li>有命令行工具可以进行批处理</li>
</ol>


<p>使用方法的话看官方的<a href="http://developer.qiniu.com/docs/v6/tools/qrsync.html">文档</a>就可以了，安装下它的命令行工具，把图片放到要同步的目录，然后同步。创建一个公开的Bucket，然后放图片于其中，同步上传后就可以得到链接了。</p>

<h2>Mac下的优质Markdown编辑器</h2>

<p><a href="http://25.io/mou/">Mou</a>是我先前推荐的，但是最近发现Mou总是莫名的卡顿，总是会卡上个几秒钟，无论做什么操作，很是让人难以忍受。
于是<a href="http://macdown.uranusjr.com/">MacDown</a>就出现了，它免费而且开源，与Mou的体验类似，其实它是参考了Mou也是受Mou启发而开发的。速度相当不错。</p>

<h2>One more thing&hellip;</h2>

<p>Octopress的<a href="http://octopress.org/">新版本</a>正在紧锣密鼓的开发，相传会有质的改变，喜欢像写代码一样写作的人可以期待与关注。</p>

<h2>参考</h2>

<ul>
<li><a href="http://diufanshu.github.io/blog/2015/01/03/you-guan-bo-ke-dao-jia-zai-su-du/">有关博客的加载速度</a></li>
<li><a href="http://www.jianshu.com/p/6c157af09e84">Mac 下两款 Markdown 编辑器 Mou/MacDown 大 PK</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从手机丢失看数据安全]]></title>
    <link href="http://toughcoder.net/blog/2015/01/30/security-concerns-after-phone-stollen/"/>
    <updated>2015-01-30T21:30:39+08:00</updated>
    <id>http://toughcoder.net/blog/2015/01/30/security-concerns-after-phone-stollen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>手机在现代生活中扮演重要角色，里面有大量的隐私和数据，手机银行，支付宝等都能操作个人的财产，所以手机的安全也越来越重要，一旦手机丢失，造成的不仅仅是一部手机的损失，还可能造成隐私的泄露，重要数据的丢失以及财产的损失。</p>

<h2>手机丢失后应该做的事情</h2>

<p>2015年1月28日下班，晚上七点左右在挤公交车，可能上车时，手机（红米Note）被偷，由于平日里都是骑自行车上下班，只是偶尔遇到不好的天气才会坐公交，刚好那天是2015年的第一场雪，下了一天多没停，不方便骑车，所以就坐公交，正值下班时人又多又挤，估计是上车时被小偷钻了空子。</p>

<p><a href=""><img src="https://img.alicdn.com/imgextra/i3/715978679/TB24PofmVXXXXbyXXXXXXXXXXXX_!!715978679.jpg" title="auto auto" ></a></p>

<p>先是打了个电话，确认手机的状态，因为也有可能是忘在公司了。电话关机，可以确认被偷。然后马上采取安全补救措施：</p>

<!-- more -->


<ol>
<li>先冻结支付宝
   这个是最关键的一个，因为支付宝有钱，支付宝也关联了很多银行卡，所以要第一时间处理它。具体策略就是：

<ol>
<li>先取消无线支付功能，这个会关闭手机平板等支付功能，方法是登录网页支付宝，支付方式，关闭无线支付</li>
<li>修改登录密码，并且修改支付密码</li>
</ol>
</li>
<li>再冻结微信
   微信也很关键进入到110.qq.com冻结微信帐号，如果已关联QQ，可以用QQ号来冻结，如果手机卡已重新办理，可以用手机号冻结。不过这里要说一下，手机刚丢失，肯定没有办法用手机来冻结，所以一般是用QQ号。但是也有一些情况：1. 你要把QQ号关联到微信。2. 就是新版本的QQ有移动锁定功能，而且默认开启，也就是说你在电脑上还无法登录QQ。这时就相当被动了。从这里也可以看出移动QQ锁定电脑登录这个功能是多么的不好。相对来说手机要比电脑容易丢失，一旦丢失，电脑上就无法登录QQ，这是多么悲剧的事情。</li>
<li>冻结QQ
   先要改密码，不过改QQ密码要手机短信验证，对于手机丢失，这又是一个大悲剧。不光是QQ，很多帐户都要有手机短信验证来修改密码。</li>
<li>打电话给运营商让号码停机
   这个也要越快越好，打10086（我是移动的号码），按指引停掉手机，无需人工，自动可完成。</li>
<li>修改所有的手机上安装应用的密码
   首先是跟钱有关的应用，如银行客户端，股票，基金 等等，优先处理。
 然后是重要社交帐户，然后是笔记帐户，因为笔记里可能有重要的信息</li>
<li>发消息给亲人朋友同事，注意安全
   通过其他方式了，比如QQ或者用别的电话</li>
<li>查找手机
   比如苹果或者小米之类的用户可以用查找手机来找手机，不过希望不大。如果是聪明的小偷，得手后第一件事就是关机，扔SIM卡，扣掉电池。偷我手机的小偷应该 就是惯贼。找不到，确定被偷了，就擦除数据,但是查找手机与擦除数据都需要手机处于可用状态，因为小米的方式就是向手机发送特殊内容的短信，查找以及擦除数据的指令就是短信内容。</li>
</ol>


<p>以上安全措施都做完后，就报警。不指望能找回手机，只求能惩治一下猖狂的小偷。不过一般都没什么用处。只能是自己多加小心，保护好自己的财产。</p>

<h2>评价各大重量级应用对安全的保护</h2>

<h3>支付宝</h3>

<p>支付宝做的还蛮赞的，在网页版本能控制手机端的支付，这个很重要，而且也合理。毕竟手机可能丢，而网页在哪里都能登录，无所谓丢与不丢的问题，所以网页应该 是最根本最保险的，并且能控制无线的支付方式。另外，支付宝也有手势密码功能，这个也能在一定程度上防止财产受损，为补救争取更多时间。</p>

<h3>腾讯</h3>

<p>腾讯做的就不太好，首先它鼓励手机QQ锁定PC和WEB的登录，所谓的安全，让手机QQ扫二维码来登录PC，这个太弱了，而且有问题，一旦手机丢失PC端都无法登录，也就很难修改密码和冻结帐户。这会让人很被动。很不幸的是新版本QQ还在鼓励启用这个功能。
微信也是如此，提供的冻结功能，必须要QQ或者手机验证来辅助，这也会影响冻结帐户的速度，手机刚丢，手机验证用不了，有上面的问题QQ也用不了，这就叫天天不应，叫地地不灵了。另外，QQ和微信都没有启动密码，或者进入客户端的密码，这也会让QQ和微信更容易产生损失。</p>

<h3>其他应用：淘宝，百度等</h3>

<p>另外还有很多的帐户比如百度帐户，银行客户端帐户和淘宝帐户等，修改密码也需要手机验证，只能等手机卡重新办理后才能修改。</p>

<h3>应用的安全策略</h3>

<p>可以看出业务的发起点对安全的依赖也不一样，支付宝起源于PC网页，后有支付宝钱包，所以，最后的防线，或者说最高级的控制中心是在PC网页，因此，一旦手机丢了，没关系，上PC在网页可以关掉无线支付，所以安全性较高。</p>

<p>而微信则不一样，它起源于手机，后有PC端和WEB端，所以最高级的控制中心是在手机应用上，这样就不方便了，一旦手机丢失很难把帐户锁定，于是腾讯专门有<a href="http://110.qq.com">110.qq.com</a>来处理帐户的冻结。如上面说微信的PC上是弱端，所以微信的冻结必须依赖于外部帐号，这会让一部分用户无法进行冻结，假如用户没有绑定QQ号，那就只能等死。</p>

<p>而QQ的做法却很让人难受，手机丢失，无法立即通过手机号来冻结微信，那么只剩下QQ号，前提是要绑定QQ号（这是一个坑），所以你必须在PC上登录PC上的QQ，但手机QQ有一个非常二的功能就是锁定PC的登录，话说为了安全，但这种情况下就会造成PC上无法登录QQ。这个功能太二了，QQ起源于PC，所以应该PC上有最高控制权，不应试让后者（手机端）有最高的控制权。更加二的是，解冻微信需要修改QQ密码，而修改QQ密码又需要手机短信验证码，所以直到手机卡补办前，很多密码还是改不了。</p>

<p>这次手机被盗，由于小偷目的在于手机，且是惯贼，补救也及时，没有造成额外的财产损失和其他损失。</p>

<h3>移动应用如何设计安全措施</h3>

<p>常规的帐户补救措施比如手机验证码，等方法就目前来讲都还可以接受，但是必须要为手机丢失这种情况做相应的替代措施。
如果太依赖于手机短信验证码，那么安全隐患也大，一旦手机丢失，用户就只能等死。所以必须要有替代方案，就是一定要有PC端的登录方式和PC端的冻结和解救帐户的方式，比如邮箱验证，密保问题等方式。这是一个相互依赖的过程。PC端可能需要手机短信验证码来做身份验证，但是反过来，手机上的帐户在PC的帮忙下也必须能够解救。</p>

<h2>提高安全意识，加强对数据的保护</h2>

<p>但是为了防止再次损失，要提高安全意识：</p>

<ul>
<li>要保护好手机，尽量放在裤子前面，不要放在外衣的口袋中。人多的时候比如公交站地铁等，最好把手机放手里。但有时提东西，没办法。</li>
<li><p>手机要做好安全防范，简单来说就是多设密码：</p>

<p>  # 解锁一定要开，最好用图案，Android手机都支持图案，设置的不要太简单</p>

<p>  # 重要应用，比如支付宝等要开启应用启动密码，为了安全，所有支持进入 密码的应用都要把它开启，不要怕麻烦，因为手机一旦丢失，麻烦更大。</p>

<p>  # 另外，各种银行的客户端最好不要安装，因为银行客户端的安全措施可能没那么好，所以一旦丢失，很容易造成损失。</p></li>
<li>还有，手机里不要存放重要文件，重要文件还是用电脑来存放。手机里的文件，也最好备份到云端，以防止丢失。重要的帐户和密码也最好不要使用手机短信，微信或者起手机QQ之类的来存放。</li>
<li>联系人尽量用名字，不要用老爸，老妈，老婆，老公之类的，反正这些人你也分得清。试想小偷得手后给老爸发一短信要五千块，这怎么办？</li>
<li>另外，就是要定期更新所有网络帐户的密码。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
